\section*{Unités, encore \& toujours…}
Le but de cette activité est de se familiariser avec les unités, leurs calculs.
%
%
\partie{Unités obtenues !}
Dans cette partie, nous allons nous familiariser avec les calculs d’unités.
\exAP{Les unités d’une vitesse…}
Donnez les unités obtenues après un calcul de vitesse, où…
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item la distance est en $\unit{m}$ et le temps en $\unit{s}$ : \placeréph
\item la distance est en $\unit{hm}$ et le temps en $\unit{s}$ : \placeréph
\item la distance est en $\unit{cm}$ et le temps en $\unit{ds}$ : \placeréph
\item le temps en $\unit{ms}$ et la distance est en $\unit{dam}$ : \placeréph
\item la distance en centimètres et le temps en décisecondes : \placeréph
\item \textit{bonus :} la distance en « blik » et le temps en « ozüp » : \placeréph
\end{enumerate}
%
\exAP{Les unités d’une division !}
Donnez les unités obtenues après un calcul où nous divisons…
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item des $\unit{m}$ par des $\unit{s}$ : \placeréph
\item des $\unit{g}$ par des $\unit{\ell}$ : \placeréph
\item des $\unit{J}$ par des $\unit{s}$ : \placeréph
\item des $\unit{m^3}$ par des $\unit{h}$ : \placeréph
\item des $\unit{N}$ par des $\unit{kg}$ : \placeréph
\end{enumerate}
%
\exAP{Les unités d’une multiplication !}
Donnez les unités obtenues après un calcul où nous multiplions…
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item des $\unit{W}$ par des $\unit{h}$ : \placeréph
\item des $\unit{mA}$ par des $\unit{h}$ : \placeréph
\item des $\unit{J/s}$ par des $\unit{s}$ : \placeréph
\item des $\unit{g/\ell}$ par des $\unit{\ell}$ : \placeréph
\item des $\unit{N/kg}$ par des $\unit{kg}$ : \placeréph
\end{enumerate}
%
%
\partie{Unités à avoir !}
Dans cette partie, nous allons nous familiariser avec les unités des calculs.
\exAP{Les unités d’une vitesse…}
Donnez les unités de distance et de temps à avoir pour un calcul de vitesse, où l’unité de vitesse est…
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item $\unit{m/s}$ : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\item $\unit{hm/cs}$ : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\item $\unit{cm/ds}$ : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\item $\unit{km/h}$ : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\item $\unit{mm/an}$ : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\item \textit{bonus :} « aïko par schaf » : la distance en \placeréph et le temps en \placeréph
\end{enumerate}
%
\exAP{Les unités d’une vitesse…}
Donnez les unités à avoir pour un calcul ou l’unité finale est…
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item $\unit{kg/m\ell}$ : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\item $\unit{g/m^3}$ : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\item $\unit{cJ/min}$ : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\item $\unit{kJ/ms}$ : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\item $\unit{N/kg}$ : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\item \textit{bonus :} « artho par gœlef » : des \placeréph au numérateur et des \placeréph au dénominateur.
\end{enumerate}